港鐵全停 市民轟刻意製不便

港鐵全停 市民轟刻意製不便

港鐵昨早全暫停服務，觀塘站往apm商場的出入口亦落閘。張志華攝

【本報訊】港鐵昨日全綫服務暫停，至下午只恢復機場快綫列車服務及有限度港鐵巴士服務，由於不少市民昨仍需上班，早上抵達港鐵站「摸門釘」，失望之餘又要找其他接駁交通。有新界市民稱輕鐵停駛令其無法上班，感到非常無奈，亦有市民認為港鐵全綫停駛及各大商場關門都是配合政府策略，刻意營造抗爭者阻礙市民日常生活的效果，從而將所有責任推卸在抗爭者身上。

相關新聞：十八鄉委會深夜「大裝修」

「維修人員無法安全往檢查」

港鐵公司昨凌晨1時許表示，對於前晚有示威人士襲擊港鐵員工，並多次於鐵路範圍內肆意縱火及破壞鐵路設施，干擾鐵路安全運作，表示極度憤慨，強烈譴責這些違法行為。

公司已就有關情況報警，指維修人員無法安全地前往各個受破壞的車站檢查及評估損毀情況，難以展開復修工作，經與警方及其他相關部門共同評估後，港鐵全綫包括重鐵、輕鐵和港鐵巴士昨早不提供服務。

任職裝修的楊先生昨晨到荃灣站外才知道港鐵服務暫停，非常無奈。他表示要往佐敦工作，「睇吓有冇巴士，冇就開唔到工。」另外，紅磡站有乘客打算乘港鐵往羅湖返內地，到站才知道港鐵暫停服務，甚覺徬徨。前晚有人在銅鑼灣站出入口縱火，多處熏黑，昨凌晨4時許，一批清潔工人在場清理。觀塘站昨清晨重門深鎖，出入口的鐵閘損毀彎曲，數名乘客到場始知港鐵停駛。而西鐵綫有職員在元朗站維修入閘機。

港鐵暫停服務，巴士、小巴及的士成為市民主要交通工具，早上繁忙時間紅隧口巴士站候車乘客不算多，未見造成混亂，但埋站的巴士上均滿載乘客，有乘客透露要比平時早出門搭車，部份要接駁多程才能抵目的地。

屯門輕鐵杯渡站不少玻璃欄杆被打碎，售票機損毀，街坊梁小姐指輕鐵停駛令她無法上班，只好回家。而上班族張小姐昨戴上口罩出門，她表示堅決反對《蒙面法》，矢言日後也會堅持戴口罩出門，認為蒙面法「唔會令香港人驚」。

張小姐指最值得關注的是政府推行《緊急法》，令行政長官有無限大的權力；她又炮轟港鐵全綫停駛，加上各大商場關門都是配合政府策略，刻意造成各種不便，營造抗爭者阻礙市民日常生活的效果，從而將所有責任推到抗爭者身上。

■記者周鴻熙、黃江奇、黎志偉

上一則
上一則
二十商場「罷市」七大學停課

下一則
下一則
青馬橋三車撞 入機場塞爆

十八鄉委會深夜「大裝修」
港九快閃堵路 水炮車旺角戒備
小店擺口罩公仔抗惡法
百人摺紙鶴撐中槍學生
警拘中槍少年 指暴動襲警
防暴持槍闖醫院 醫生轟衰過戰地
切線爭執 司機撞人舞伸縮棍
旅行社店東圖斬人遭「私了」
消防內部通告：暴徒都要救
「蒙面法 唔民主」小孩子 大抗爭
#MaskChallengeforHongKong網友自拍抗惡法
停業掀恐慌 超市糧食掃光
二十商場「罷市」七大學停課
青馬橋三車撞 入機場塞爆
中資行、美心、優品360成目標
南亞賊趁火打劫偷酒
市民怕擠提 撳錢排長龍
連登文宣解釋針對商戶
777閉門扮聆聽 轉頭立惡法
網民籲今上街 護記者 反警暴
李家超稱警有編號「冇咗特權」
市民寸「不如戒嚴」鄭若驊：有考慮
抗爭浪潮最年輕被告 12歲仔控刑毀
泛民申覆核蒙面法 今早開庭審理
郭榮鏗轟褫奪立會權力
被捕男投訴警濫暴 拖半日送院
無證防暴向獨媒記者噴椒壓頸
和理非派傳單「我哋唔會屈服」
共和黨員促美懲林鄭團隊
官媒︰打掉暴徒心理保護傘
柯文哲︰港府息民怨「不要蒙眼」
校長批評教局 無提學生自保方法
何傳耀留學籍「絕不離健仔而去」
梁繼平：須避免陷派系鬥爭
何偉航無懼遇襲堅持出戰
泛民阻19「白區」自動當選
Vans設計比賽 DQ反送中鞋
Formula E突取消香港站
無懼惡法 港人蒙面上街

又話杯葛？
又話抗爭？
繼續俾錢佢賺去出賣港人？
和理非唔好再俾正價搭黨鐵！
無得揀嘅情況例外

用公共交通工具宵禁

極度可疑！琴日觀塘站條live 無手足玩火，何來燒到爛哂

講得好